# Terminal: Limpando o cache do APT


No terminal, digite:

```
$ sudo apt autoclean
```

- **$** indica que você deve usar o **usuário comum** para fazer essa operação.

- **sudo** serve para pedir permissões de administrador temporariamente.

- **apt** do inglês, *Advanced Package Tool*, em português, Ferramenta de Empacotamento Avançada; é a ferramenta que nos ajuda na instalação, atualização e desinstalação de programas, entre outras funções.

- **autoclean** limpa os dados armazenados pelo **apt**, removendo versões antigas de pacotes ou que não são mais úteis.

Esse cache do **apt** serve para otimizar algumas instalações.

tags: linux, terminal, autoclean, tutorial
